[任警魚肉]自首新定義

李家超：離開理大18歲以下人士將登記不會被捕

保安局局長李家超今早一度表示，會以「暴動罪」拘捕所有離開理大的人，又提到至今有近900名在理大的人向警方「自首」。有中學校長對李家超形容離開理大的人是「自首」，感到愕然及詫異。李家超其後澄清，18歲以下離開理大的人士，會登記但不會被捕。保安局補充，「自首」意思是指「自願將自己交給警方的人」。

2019-11-20 18:09:29

已經唔再係認罪咁簡單

18-11-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

咁樣同將自己條命交比啲狗有咩分別

無人話自願交比黑警

交資料，同交人係兩樣野

「自願將自己交給警方」等於「自首」
咁即係所有人肉水炮車當年都係自首咗?